Git config -> Local de kullanıcı ekleme 

git config --global user.name "isim" -> Kullanıcı adı ekler.

git config --global user.mail "mail" -> Kullanıcı mail ekler

git confif --list -> config listeleme 

pwd -> olduğun dizinin adını vs gösterir 

cd .. -> bir üst dizine çıkar

cd Dosya adı -> istenilen dosyaya girer 

mkdir "dosya adı" -> dosya oluşturma 

touch dosya adı.dosya uzantısı -> belge oluşturma 

ls -> içinde bulunduğun dosyanın içindekileri listeler 

ls -a -> Tüm dosyaları gösterme

git init -> repository oluşturma 

git add dosya adı -> Belirtilen dosyadaki değişikleri staging areaya ekleme 

git add . -> Bütün değişikleri staging areaya ekleme 

git commit --m "Bilgi"    bilgi ekleme 

git log -> logları commitleri görme

git log --oneline -> logları daha kısa gösterir

git checkout commitId -- . -> local de silinmiş dosyayı geri getirme yada versiyon değişikliği yapma

git diff -> dosyanın içinde yapılan değişikliği görme 

git diff dosya adı -> belirtilen dosyanın içindeki değişikliği görme

 


git rm --dosya adı  -> Dosya silme 


git rm -r klasör adı  -> klasör silme 

git mv dosya adı.dosya uzaantısı yeni dosya  adı.uzantı  -> dosya adı değiştirme

git mv dosya adı.dosya uzaantısı Yeni konumı   -> dosya konumu  değiştirme

git config --global alias.kısaltma kısaltılan komt -> komut kısayol oluşturma

git remote add  origin repository link -> githubdan local a repository çekme 

git remote 

git pull -> eğer başkası dosyada değişiklik yaptı ise local repostiory ekleme işlemi


dosya gizleme(Gözardı etme)

touch .gitignore -> gitignore dosyası oluşturur gözardı etmek isteiğiniz klasöri yada belgelerin adını bu belgenin içine yazmanız lazım

!klasör adı (örnek.txt) -> klasör gizlenir ama örnek.txt dosyası gözükür

klasör adı /* -> tüm klasör ü gizler

git branch -> local deki branchleri  listler 

git branch -- all -> Online ve local tüm branchleri listeler 

git fetch -> online de oluşturulan branchlere local de ulaşma 

git  branch brach adı -> local de yeni branch oluşturma 

git  checkout branch adı -> brancler arasında geçiş yapma 

git pull origin branch adı -> yapılan değişikliği localdeki branch e çekme 

git merge branch adı -> branchleri değiştirme 

git branch -D branch adı -> branch silme 









